\pdfoptionpdfminorversion=5
\documentclass[10pt, aspectratio=169, t ,hyperref={pdfpagelabels=false}]{beamer}
\usepackage{pgfpages}
%\setbeameroption{show notes on second screen=right}

\mode<presentation> {
    \usetheme{HHUD}
    \setbeamercovered{invisible}
}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xmpmulti}
\usepackage{multicol}
\usepackage{icomma}
\usepackage[backend=bibtex,style=verbose]{biblatex}
\bibliography{lit}
% If you want to exclude the appendix from the frame counter you have to use
% the appendixnumberbeamer package. But be aware that the current version causes a problem with the frame counter.
\usepackage{appendixnumberbeamer}

%% Die folgenden Zeilen können auskommentiert werden, um vor jedem Kapitel
% eine Gliederungsfolie einzufügen
% \AtBeginSection[] {
%   \begin{frame}<beamer>
%     \thispagestyle{empty}
%     \frametitle{Gliederung}
%     \vspace{-5mm}
%     \tableofcontents[currentsection]
%   \end{frame}
% }

\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{fig/background_cd_2020.pdf}}

\newcommand{\backgroundNormal}{\usebackgroundtemplate{
    \includegraphics[width=\paperwidth]{fig/background_cd_2020.pdf}}}
\newcommand{\backgroundTitle}{\usebackgroundtemplate{
    \includegraphics[width=\paperwidth]{fig/background_heine.pdf}}}
\newcommand{\backgroundEmpty}{\usebackgroundtemplate{
    \includegraphics[width=\paperwidth]{fig/background_empty.pdf}}}

\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\setlength{\leftmargini}{9pt}
\setbeamersize{text margin left=25pt,text margin right=25pt} 
\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody end}{\vspace{.5\baselineskip}}

% % % % % % % % % %  CHANGE TOPIC AND AUTHOR INFORMATION HERE % % % % % % % % %
\newcommand{\abschluss}{Master}
\title{\abschluss{}arbeit:\\Portierung des Betriebssystems hhuOS von x86 auf das 64bit Ein-Chip-System des Raspberry Pi4 (Cortex-A72)}
\author{Jochen Peters}
\date{8. Dezember 2021}
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
\institute{Institut für Informatik\\Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf}
\subject{Informatik}


\begin{document}

\backgroundTitle
  \begin{frame}
    \thispagestyle{empty}
    \begin{columns}
    \column{0.4\paperwidth}
    {
    \footnotesize
    \color{hhuBlau}
    \put(20,-200){\insertdate}
    
    }
    \column{0.6\paperwidth}
    
    \color{hhuBlau}
    \LARGE \inserttitle\\[\baselineskip]
    
    \large \insertauthor
    \end{columns}
  \end{frame}
  \backgroundNormal


\input{temp.tex}

\end{document}

